問PGDE野 求救

小弟今年新聞系grad 想考PGDE英文科
想問如果我再讀一個英文科Master 再報機會大d
定係我讀新聞系就注定入5到
Thanks

以前中學有老師係做過記者，不過以前唔使考pgde。
我諗要做老師唔一定要英文系呢啲

5你老母
男人老狗打5P字

可以試下報，唔報唔會知得唔得
不過要預咗做老師真係好辛苦
除咗教書，仲要有心理準備做好多自己未必擅長嘅嘢
預咗假期未必真係放假，只係一啲buffer俾你做埋啲未做完嘅嘢
所以冇教學熱誠會好難捱
人工雖然幾吸引，但除返時薪都幾低，壓力又大，教育政策又經常變，適應力要夠強
如果你對教育好有抱負我會鼓勵你一試
或者你嘅教學生涯會好精彩
但如果係為穩定為人工我會勸你三思
讀咗PGDE又做咗老師幾年
到時想轉行都幾難 成本又大

一定唔得
讀master la

無話唔得
機會細啲姐
識人SocSc 都入到Math PGDE
報番自己undergrad 間u 啦

一係搵咗教席先
再補pgde

中文英文好似要符合相關學位至可以報

唔好介意
通常咁嘅諗法只有啲一畢業就即刻出嚟教未撈過世界嘅同工先會咁樣諗
好老實份份工都西
冇比較過肯定會覺得自己份工最西
事實上教書真係唔算好辛苦
利申
Ug後撈過CS, back office, marketing, 跑樓狗，之後先半途出家補返master同pgde 入行
家下19科panel
依家唔好話好輕鬆算普普通通啦（又送走班中六了）
幾時都話fg你就算BEd 真係出去撈下世界先好教書
無啲人情世故好難搞

你搞掂未

遲下課室要裝CCTV

冇Pgde 搵唔到教席
教席即係要有Pgde/BEd資格

唔係
雖然家下冇CM
但你有ug grad 就可以報GM
不過pt 15起低人兩個pt

如果我冇理解錯，教席即係perm位（常額），否則就係小學cm位，或者中學GM位低兩個point

即使有Pgde/ BEd, 老師都有機會係超額老師，職位係合約老師，即係學校冇足夠perm位。

所以要搵教席，註冊成為准用教員(RT)，就必須要有師資培訓及具教學資格的申請人，即係要有PGDE/BEd
只持有大學學位（Bachelor) 教師，不能註冊為RT, 只否註冊為PT, 不是教席

我咁講啱唔啱？

你講的point 15 人工只係僱傭條例一新分，因為Perm教師（有教席）係會有公積金，唔係強積金

你講的例子係PT, 唔係RT

如果真係有心做
其實可以試下搵教席先
再報part time PGDE會易好多
（只要學校肯比你教，向教育局申請你為准用教員，係指定時間內補返個牌就得）
唔介意既話可以副教師/TA都照殺
拎個個牌先 到時再轉搵教席

學校肯申請你做准用教員就得
但之後要補讀返

教席唔關perm定contract 事
中學你可以簡單理解為GM為教席
Contract GM位一樣係教席

Anyway
不論你搵GM教席好，CM教席好，最終目標都係想perm, 要perm就要有PGDE再講啦，因為要有PGDE都唔易

咁人哋上面都係話要入行
搵咗教席先報Pgde咁個目標都冇變㗎
一樣行得通㗎喎

因為大家對教席定義唔同
有人搵CM
有人搵perm
都係叫教席
所以大家睇法唔同

師兄可以直接衝去支大串鳩TP office西女人
佢年年話pgde grad 九成九搵到教席原來係呃人
原來淨係搵到GM位
大佬我唔知你係咪同工
但係教席講緊乜大家心裏有數啦
唔好介意我突然發現今日我做到科主任原來都仲未有教席覺得有啲唏噓

TP係？

屌你
GM位講埋係合約定常額位啦？

同埋邊個話做penal 就一定係perm

合約老師都可以做penal